[屌你又delay] 【國安法草案】栗戰書：符合憲法和基本法精神 最快 8 月通過草案

【國安法草案】栗戰書：符合憲法和基本法精神 最快 8 月通過草案

全國人大常委今日 ( 20 日) 閉幕，新華社亦於傍晚公布人大常委法工委草案說明。新華社再於晚上刊出人大常委委員長栗戰書於閉幕會上的演說內容，栗戰書就會議初次審議港區國安法草案作總結，指常委會組成人員都認為法律草案符合憲法和香港基本法精神，預料最快 8 月通過草案，並列入《基本法》附件三，同日由港府公布實施。

按新華社公布的草案說明，當中包括成立特區維護國家安全委員會，由行政長官擔任主席，成員包括多名主要官員和警務處長，中央政府會「指派」一名「國家安全事務顧問」，在委員會內提供意見；另外，中央亦會在香港設立維護國家安全公署，除「監督、指導、協調、支持」港府處理國安相關事宜外，在「特定情形」可對「極少數」危害國家安全犯罪案件行使「管轄權」，並指這是中央「全面管治權」的體現。

草案又在附例中提到，若本港現行法律與國安法不一致，將適用國安法的規定，而國安法的釋法權在全國人大常委。至於負責審理國安相關案件的法官，不是由終審法院首席法官指派，而是由行政長官由現任或前任法官、裁判官中指派，負責審理國安案件。

⋯⋯

草案經投票表決後，人大常委會將展開具體立法工作，預料最快 8 月通過草案，並將有關法例列入《基本法》附件三，同日由香港特別行政區公布實施，不需經由立法會審議及通過。

全文請前往立場新聞

不如講埋邊年嘅8月啦 唔會係2047年8月啊!?

Delay no more

又話基本法無敵，不得直接幹與香港事務，設立機構？？

美帝同歐洲都群起制裁
中共繼續打咀炮

契弟

即係6月尾嗰個流料？
共產黨真係廢到立個法都玩小動作
唔怪得其他國家都唔放佢在眼內

𠵱㗎主要睇歐盟是否硬得起，硬就會縮，軟就會7月底就過得，佢啲程序任佢噏

肅親王栗戰輸